%%
%% Arquivo de referências bibliográficas.
%%

% Source: http://www.igi-global.com/reference/details.asp?id=33232
@incollection{souza-et-al:iism08,
 title = {{Designing Web Information Systems for a Framework-based Construction}},
 author = {Souza, V\'{\i}tor E. S. and Falbo, Ricardo A. and Guizzardi, Giancarlo},
 booktitle = {Innovations in Information Systems Modeling: Methods and Best Practices},
 chapter = {11},
 edition = {1},
 editor = {Halpin, Terry and Proper, Eric and Krogstie, John},
 pages = {203--237},
 publisher = {IGI Global},
 year = {2008}
}

% Source: http://link.springer.com/chapter/10.1007/978-3-642-35813-5_6
@incollection{souza-et-al:sesas13,
 title = {{Awareness Requirements}},
 author = {Souza, V\'{\i}tor E. S. and Lapouchnian, Alexei and Robinson, William N. and Mylopoulos, John},
 booktitle = {Software Engineering for Self-Adaptive Systems II},
 editor = {Lemos, Rog\'{e}rio and Giese, Holger and M\"{u}ller, Hausi A. and Shaw, Mary},
 pages = {133--161},
 publisher = {Springer},
 series = {Lecture Notes in Computer Science},
 volume = {7475},
 year = {2013}
}

% Source: http://link.springer.com/10.1007/s00450-012-0232-2
@article{souza-et-al:csrd13,
 title = {{Requirements-driven software evolution}},
 author = {Souza, V\'{\i}tor E. Silva and Lapouchnian, Alexei and Angelopoulos, Konstantinos and Mylopoulos, John},
 journal = {Computer Science - Research and Development},
 number = {4},
 pages = {311--329},
 publisher = {Springer},
 volume = {28},
 year = {2013}
}

% Source: http://dx.doi.org/10.1002/spe.2245
@article{souza-mylopoulos:spe13,
 title = {{Designing an adaptive computer-aided ambulance dispatch system with Zanshin: an experience report}},
 author = {Souza, V\'{\i}tor E. Silva and Mylopoulos, John},
 editor = {Wellings, Andy},
 journal = {Software: Practice and Experience (online first: http://dx.doi.org/10.1002/spe.2245)},
 publisher = {Wiley},
 year = {2013}
}

@monography{peruch-2007,
	address={Vitória (ES), Brasil},
	author={PERUCH, L. A.},
	school={Departamento de Informática, Universidade Federal do Espírito Santo},
	title={Aplicação e análise do Método FrameWeb com Diferentes Frameworks Web},
	type={Trabalho de Conclusão de Curso},
	year={2007}
}

% Source: http://www.inf.ufes.br/~vitorsouza/wp-content/uploads/academia-br-supervisions-2014-duarte.pdf
@monography{duarte-2014,
	address={Vitória (ES), Brasil},
	author={Duarte, Bruno Borlini},
	school={Departamento de Informática, Universidade Federal do Espírito Santo},
	title={{Aplicação do Método FrameWeb no Desenvolvimento de um Sistema de Informação na Plataforma Java EE 7}},
	type={Projeto de Graduação},
	year={2014}
}

% Source: http://www.inf.ufes.br/~vitorsouza/wp-content/uploads/academia-br-supervisions-2015-prado.pdf
@monography{prado-2015,
	address={Vitória (ES), Brasil},
	author={Prado, Rodolfo Costa do},
	school={Departamento de Informática, Universidade Federal do Espírito Santo},
	title={{Aplicação do método FrameWeb no desenvolvimento de um sistema de informação utilizando o framework VRaptor 4}},
	type={Projeto de Graduação},
	year={2015}
}

% Source: http://portais.ufes.br/PRPPG/ext/mono.php?progpess=2032&curso=9&prog=30001013007P0
@mastersthesis{Souza2007,
	title={{FrameWeb: um M\'{e}todo baseado em Frameworks para o Projeto de Sistemas de Informa\c{c}\~{a}o Web}},
	author={Souza, V\'{\i}tor E. S.},
	school={Universidade Federal do Esp\'{\i}rito Santo},
	type={Mestrado em Informática},
	address={Vitória, ES, Brasil},
	year={2007}
}

@book{pressmannSoftEng,
	title = {{Engenharia de Software - Uma abordagem profissional}},
	author = {PRESSMAN, R. S.},
	isbn = {9788563308337},
	edition = {7ª Edi\c{c}\~{a}o},
	publisher = {McGraw-Hill},
	year = {2011}
}

@book{blaha2006modelagem,
  	title={Modelagem e projetos baseados em objetos com UML 2},
  	author={Blaha, M. and Rumbaugh, J.},
  	isbn={9788535217537},
  	year={2006},
  	publisher={Elsevier}
}

@book{deitel2010java,
	  title={Java: como programar},
	  author={Deitel, H. and Deitel, M.},
	  isbn={9788576050193},
	  edition = {8ª},
	  year={2010},
	  publisher={PRENTICE HALL BRASIL}
}

@book{elmasri2011sistemas,
	  title={Sistemas de banco de dados},
	  author={Elmasri, R. and Navathe, S.B.},
	  isbn={9788579360855},
	  year={2011},
	  publisher={PEARSON BRASIL}
}

@book{falboProjeto,
	title = {Projeto de Sistemas de Software},
	author = {Falbo, R. A.},
	url = {https://inf.ufes.br/~falbo/files/PSS/Notas_Aula_Projeto_Sistemas_2017.pdf},
	pages = {135},
	year = {2017}
}

@book{falboEngReq,
	title = {{Engenharia de Requisitos}},
	author = {Falbo, R. A.},
	url = {https://inf.ufes.br/~falbo/files/ER/Notas_Aula_Engenharia_Requisitos.pdf},
	pages = {178},
	year = {2017}
}

@book{cavalcanti2014vraptor,
	title={VRaptor: Desenvolvimento {\'a}gil para web com Java},
	author={Cavalcanti, L.},
	isbn={9788566250800},
	year={2014},
	publisher={Casa do C{\'o}digo}
}

@book{demichiel2013JavaEE,
	title={JavaTM Platform, Enterprise Edition (Java EE) Specification, v7},
	author={Demichiel, L. and Shannon, B.},
	url={http://jcp.org/en/jsr/detail?id=342},
	year={2013}
}

@book{alur2003core,
	title={Core J2EE Patterns: Best Practices and Design Strategies},
	author={Alur, D. and Crupi, J. and Malks, D.},
	isbn={9780131422469},
	lccn={2004266715},
	series={Core Series},
	year={2003},
	publisher={Prentice Hall PTR}
}

@book{fowler2002patterns,
	title={Patterns of Enterprise Application Architecture},
	author={Fowler, M.},
	isbn={0321127420},
	series={Addison-Wesley},
	year={2002}
}

@book{conallen2002building,
	title={Building Web Applications with UML},
	author={Conallen, J.},
	isbn={9780201730388},
	edition = {2ª},
	lccn={2002074575},
	series={Addison-Wesley object technology series},
	year={2002},
	publisher={Addison-Wesley}
}

@inproceedings{koch2000extending,
	title={Extending uml to model navigation and presentation in web applications},
	author={Koch, Nora and Baumeister, Hubert and Hennicker, Rolf and Mandel, Luis},
	booktitle={Proceedings of Modelling Web Applications in the UML Workshop},
	year={2000},
	organization={York, England}
}

@book{gamma1994design,
	title={Design Patterns: Elements of Reusable Object-Oriented Software},
	author={Gamma, E. and Helm, R. and Johnson, R. and Vlissides, J.},
	isbn={9780321700698},
	series={Addison-Wesley Professional Computing Series},
	year={1994},
	publisher={Pearson Education}
}

@article{gronroos2017book,
	title={BOOK OF VAADIN: VAADIN FRAMEWORK 8},
	author={Gr{\"o}nroos, Marko},
	url={https://vaadin.com/book},
	journal={Vaadin Ltd},
	year={2017}
}

@article{johnson2004spring,
	title={The spring framework reference documentation},
	author={Johnson, Rod and Hoeller, Juergen and Donald, Keith and Sampaleanu, Colin and Harrop, Rob and Risberg, Thomas and Arendsen, Alef and Davison, Darren and Kopylenko, Dmitriy and Pollack, Mark and others},
	url={https://docs.spring.io/spring-framework/docs/4.3.7.RELEASE/spring-framework-reference/html/},
	journal={Interface},
	volume={21},
	year={2004}
}

@article{ginige2001web,
	title={Web engineering: An introduction},
	author={Ginige, Athula and Murugesan, San},
	journal={IEEE multimedia},
	volume={8},
	number={1},
	pages={14--18},
	year={2001},
	publisher={IEEE}
}

@incollection{murugesan2001web,
	title={Web engineering: A new discipline for development of web-based systems},
	author={Murugesan, San and Deshpande, Yogesh and Hansen, Steve and Ginige, Athula},
	booktitle={Web Engineering},
	pages={3--13},
	year={2001},
	publisher={Springer}
}

@article{olsina2001specifying,
	title={Specifying quality characteristics and attributes for websites},
	author={Olsina, Luis and Lafuente, Guillermo and Rossi, Gustavo},
	journal={Web Engineering},
	pages={266--278},
	year={2001},
	publisher={Springer}
}

@inproceedings{pastor2003oows,
	title={Oows: A method to develop web applications from web-oriented conceptual models},
	author={Pastor, Oscar and Fons, Joan and Pelechano, Vicente},
	booktitle={International Workshop on Web Oriented Software Technology (IWWOST)},
	pages={65--70},
	year={2003}
}

@inproceedings{schwabe98anobject,
	title = {An Object Oriented Approach to Web-Based Application Design},
	author = {Daniel Schwabe and Gustavo Rossi},
	url = {http://citeseerx.ist.psu.edu/viewdoc/summary?doi=10.1.1.29.57},
	year = {1998},
	pages = {207--225},
	publisher = {Wiley and Sons}
}

@mastersthesis{martinsmestrado15,
	title = {{Uma abordagem dirigida a modelos para o projeto de Sistemas de Informação Web com base no método FrameWeb}},
	author = {Martins, Beatriz Franco Souza},
	school = {Universidade Federal do Espírito Santo},
	year = {2016}
}

@article{maldonado2002padroes,
	title={Padr{\~o}es e Frameworks de software},	
	author={Maldonado, Jos{\'e} Carlos and Braga, Rosana Teresinha Vaccare and Germano, Fern{\~a}o Stella Rodrigues and Masiero, Paulo Cesar},
	journal={Notas Did{\'a}ticas, Instituto de Ci{\^e}ncias Matem{\'a}ticas e de Computa{\c{c}}{\~a}o da Universidade de S{\~a}o 	Paulo, ICMC/USP, S{\~a}o Paulo, SP, Brasil},
	year={2002}
}
}
